想問我呢條中學雞數邊到出錯

X^2 >0 X二次方大於0 呢個係基本常識？
------------------------------------------------
X=5j j係complex number =開方-1
j^2=-1
X^2 = 5^2 乘 j^2 =-25
-25>0 ?

x^2 > 0 is true if x is a non zero real number
That doesn’t cover imaginary numbers

X^2 >= 0 for all X belongs to real number

點解x二次一定大過零

X^2 點會一定大過0x
你x係開方-1果時你最頂既假設已經錯左

咁表達可能會好d？
X^2≥0, X∈R

因為complex number唔係基本常識

搞清楚個condition 先啦

基本常識
中幾開始學imaginary number呀

完全唔明樓主想問d咩

個condition都錯哂啦

學complex number即係為細個認識嘅數字系統再額外加啲元素落去
加元素時就需要重新研究之往學過嘅所有operations
所以通常教complex numbers之後，就係
- equality of complex numbers
- addition and subtraction
- multiplication
- division
之後先再睇返complex numbers有無其他real numbers都有嘅特質
又有無啲乜嘢特質會消失咗

下? i係dse入面有家喎

On9樓主中學雞就專心學業咪撚上連登啦

會用j嘅唔似係中學生

agger,用j=sqrt(-1)似有讀電/signal processing嘅人

15年前中學畢業sor

pure不嬲都教

0^2 = 0。

即係唔係 >

利申文科人行過

自膠睇漏咗你之後個補充

x^2>0 ∀x∈ R\{0}

首先 j或者叫i係虛數(imaginary number)
無法定義
你唔可以話 3i 大過 0 或者 4-9i 細過 2
你係無法作出比較

如果你自乘
i^2 = -1
當乘的時候變成乘-1
inequality符號要轉

例如
-3 < 4
兩邊 除負1或者乘負1
3 > -4
符號要轉方向

1. 3i 大唔大過0我就唔知, imaginary 同real應該比較唔到
2. 4-9i 就一定大過2 real part 4>2
3. 佢乘ROOT -1, 唔洗轉。
=> 因為 X^2> 0 係real number (唔包0) 先岩